**NAVER**（）是[Naver公司旗下](../Page/Naver_\(公司\).md "wikilink")[韩国著名](../Page/韩国.md "wikilink")[入口](../Page/入口網站.md "wikilink")／[搜索引擎网站](../Page/搜索引擎.md "wikilink")，其Logo为一顶草帽，于1999年6月正式投入使用。它使用獨有的搜尋引擎，並且在韓文搜尋服務中獨佔鰲頭。除了搜尋之外也提供入口網站的許多服務，例如[新聞](../Page/新聞.md "wikilink")、[電子信箱](../Page/電子信箱.md "wikilink")、[電子地圖服務](../Page/電子地圖服務.md "wikilink")（含[街景地圖](../Page/街景地圖.md "wikilink")）等。在[Alexa排名上是韓國國內第一大的入口網站](../Page/Alexa.md "wikilink")。
据ComScore统计，Naver在2007年8月收到二十亿次搜索，占70％以上的韩国搜索查询，\[1\]它是世界上排名第十五的网民最常用的搜索引擎，\[2\]超过25万韩国人选择Naver作为浏览器起始页。

Naver的V Live是網路直播和網路頻道，除了讓藝人直播私下生活，也可以讓他們製作預錄節目。\[3\]

## 历史

  - 1999年6月：Naver搜索引擎正式启动。
  - 2003年10日：開啟[部落格服務](../Page/網誌.md "wikilink")。
  - 2005年4月：直接搜尋服務（Direct Search Service）啟動。
  - 2011年6月：推出跨平台手機通訊軟體「[LINE](../Page/LINE_\(應用程式\).md "wikilink")」。
  - 2012年10月：推出[Ndrive](../Page/Ndrive.md "wikilink")。
  - 2014年1月：以新台幣5.29億收購WhosCall來電辨識與封鎖App，正式改名為LINE whoscall。
  - 2015年2月：Naver的运行增长
  - 2015年3月：Naver Weeks division，中国新推出的sns 分割

## 外部链接

  -
  - [Naver日本](https://naver.jp)

## 参考文献

<references/>

[Category:门户网站](../Category/门户网站.md "wikilink")
[Category:韩国网站](../Category/韩国网站.md "wikilink")
[Category:網路搜尋引擎](../Category/網路搜尋引擎.md "wikilink")
[Category:1999年建立的网站](../Category/1999年建立的网站.md "wikilink")
[Category:韩国经济之最](../Category/韩国经济之最.md "wikilink")

1.  [South Koreans Connect Through Search
    Engine](http://www.nytimes.com/2007/07/05/technology/05online.html?_r=1&oref=slogin),
    New York Times, 2007年7月5日
2.  [61 Billion Searches Conducted Worldwide in
    August](http://www.comscore.com/press/release.asp?press=1802)
3.